【鷹君爭產】羅老太表示「激心」：生成棚狗 都唔係人！

鷹君（041）創辦人羅鷹石遺孀羅杜莉君控告滙豐信託一案今日續審，並進入白熱化階段，今日先後由四子羅康瑞及五子鷹瑞完成作供。

今早首先由代表滙豐信託的資深大律師Paul Girolami盤問，但兩位證人都是確認他們在文件上的簽名是否本人就完結。

之後由代表羅老太一方大狀余若海盤問羅康瑞。康瑞承認於2016年與三子嘉瑞及鷹瑞組成聯盟，認為母親要求大量購入鷹君股份，作價及舉動都異於常理；他表示自己一直敬愛母親，但認為她多年來作為家庭主婦，幾乎沒有參與公司事務，加上年事已高，有些事被人操控而不知道。

他認為嘉瑞在鷹君的功勞毋庸置疑，余若海認為聯盟組成「厚顏無恥」，康瑞解釋，如果嘉瑞對公司不利，他不會盲目支持。

康瑞亦提及2008年金融海嘯，瑞安（272）面臨財困，需要向嘉瑞求助一事。他指當時需要償還3.75億美元（約29.43億元），但由於公司大部份現金都是人民幣，難以周轉，已先向滙豐、渣打及摩根大通借貸，餘額向嘉瑞求助，最後由信託分配3000萬美元（約2.35億港元）。

至於羅鷹瑞接受代表老太一方資深大律師文本立盤問時解釋，羅鷹石生前定立意願書時，投票權經精心設計，其中1,000票中，他獲154票、六子羅啟瑞獲159票、嘉瑞獲174票、信託獲100票。由於夠400票才可以解散信託，故此他們3人之中，最少要有2人加信託才可以解散信託。鷹瑞解釋父親的設計是為了防止信託輕易被動搖。

鷹瑞多次在庭上強調，父親生前的意願是由羅家後人來管理鷹君，以維持子孫的福祉。

除了出庭作供的四子及五子，今早羅家大部份成員都有出席，包括嘉瑞、啟瑞、二子旭瑞、二女鴻鏇等。而羅家第三代成員，嘉瑞兒子俊謙及啟瑞女兒寶瑤亦有出席。

羅老太在今早11時多亦有出現旁聽，留至1時離開，老太一方公關向傳媒表示「老太好激心」，老太向傳媒表示：「生成棚狗，都唔係人！」

到了下午，文本立就「control」及「一家之主」一詞不斷盤問鷹瑞。文本立更質疑，以鷹瑞高學歷，無理由不知道「control」的意思，鷹瑞解釋因為「control」平常使用及法律上意思差異頗大。他亦指母親「一家之主」身份，只是家族年齡最高的人，並非家族「話事人」。

鷹瑞亦表示，兄長嘉瑞作為集團董事會主席是最佳人選，會繼續支持。更直指對立一方啟瑞「not my favourite brother!」(不是我的喜愛的弟弟)：「自90年代起已經係佢主攻、我主守」，庭上立即嘩然。

鷹瑞續指，自己行醫逾30年，知道一個人的判斷能力會隨年齡下跌，察覺到母親2016年草擬新意願書時年屆97歲，年事已高，不可能是獨立決定，羅老太更曾向他指「我都唔知中倫律師行」、「我都唔想畀錢律師」，認為是有人從中作梗。

有曬遺囑同信託都有得爭

因為個老母未死嘛

羅旭瑞當年首先分撚左先,
比老竇話夾埋外人食自己屋企身家
而家反而食花生, 好似局外人咁
個老母反而由佢黎照顧
由得佢地爭

世事真係奇妙

曲線話自己係母狗？

言下之意有可能大仔策動老母？

有無人記得佢叫滙豐食屎？

臭閪出臭佬

個老母仲好精靈
原本住係銅記, 後尾入左沙田住

羅旭瑞在1984年向鷹君購入富豪酒店後，便離開了家族。羅旭瑞說，自1984年至1989年都沒有跟家族成員聯絡，包括成立家族信託時他都不在場。

當年係指30年前佢夾埋外人分老竇身家
佢老竇羅鷹石都未死
佢而家係以第三者局外人身份